係由幾時開始香港由朝九晚五變成朝九晚六？

你好幸福竟然有晚六
而家標準係收七點

5天工作開始
本身番5日半
個半日分番5日，1日加1個鐘

由6日/5.5日變成5日工作嘅時候

朝8晚6 返5日半又點計出黎

可以接受嘅 如果一半日子wfh

你好幸福竟然有晚七
而家標準係老細同客戶whatsapp 要24小時全天候打緊風落緊雨撞左車扑緊野年假旅行係冰島雅瑪遜森林定結緊婚交換緊戒子都要覆機

印象中好似係董建華年代提倡
我覺得每週工作時數30-36個鐘最為理想

電視呃鳩人
講完大學做白領
返一至正 朝九晚五
實際就係做九個鐘再加兩個鐘搭車

而家標準係home office時你腦細可以全天候二十四小時都搵你做嘢

來生要做北歐人

讀完大學本身根本沒有特別，
能力沒有多了待遇和中學畢業一樣是正常。

朝九晚五係以前返6日=48個鐘工時

朝九晚六係返5日=45個鐘

不過公務員6日轉5天工作週係返44個鐘

朝五晚九都嚟緊

返8半係咪好低賤

巴士特別線啲班次就睇得出
架架都起碼6點先有車

越高學歷既人做野越辛苦
都唔知乜撚野邏輯黎
細個D長輩教我地要努力讀書
如果唔係就會好辛苦
屌你老母努力讀書之後出黎做野一樣咁辛苦
只係多D選擇咁解

地盤朝八晚六

金融風暴之後

所以中學畢業出嚟做嘢已經爬過人哋